---
title: "XanMod el Kernel que te recomendamos"
date: "2020-04-17 08:05:00"
description: "¿Sabes que es posible mejorar el rendimiento de tu distro con un kernel con buenas configuraciones e incluso más actualizado?"
type: "linux"
tags: ["kernel","linux","actualziar","debian","ubuntu"]
category: ["Linux"]
img: "https://xanmod.org/index_files/xanmod_wallpaper.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

XanMod es una **distribución de kernel de Linux** de propósito general con configuraciones personalizadas y **nuevas características**. Creado para proporcionar una experiencia de escritorio estable, receptiva y fluida.

La versión en tiempo real **se recomienda para aplicaciones críticas de tiempo de ejecución**, como eSports de juegos Linux, transmisión, producciones en vivo y entusiastas de latencia ultra baja.

Admite todas las versiones recientes de 64 bits de **Debian** y sistemas basados ​​en **Ubuntu**.




## Mi opinion



Ofrecen al **posibilidad** de mantener actualizado tu kernel a la ultima version. Como ellos dicen esto **no es recomendable en ambientes que requieran estabilidad**, sin embargo yo lo vengo usando asi y no me dio ningun problema, siempre me mantengo actualizado y sin **errores criticos**

Anteriormente hable de {{< textlink text="liquorix" url="/linux/2020/01/liquorix-que-es-como-lo-instalo/" >}} un kernel que estaba destinado a los videojuegos. Sin embargo en mi tiempo de prueba me dio mucho mejor rendimiento Xanmod e incluso **menos consumo de bateria**.




## Principales características



* Núcleo preventivo completo sin tick a 500Hz con programador de núcleo de CPU sintonizado.
* RCU Boost para un mejor rendimiento de multitarea y menor latencia de tiempo de cuadros DRI.
* Tuned Multi-Queue Block Layer w / Low-Latency BFQ I / O Scheduler
* Mejoras de caché, Virtual Memory Manager y CPUFreq Governor.
* BBR TCP Control de congestión + Algoritmo de gestión de colas CAKE.
* ORC Unwinder para la implementación de Kernel Stack Traces
* Conjunto de parches de terceros disponible: soporte ZSTD Kernel e Initrd, Clear Linux, PCIe ACS Override, BMQ Process Scheduler, Futex Proton fsync, Aufs, Ureadahead y GCC graysky's.
* Compilación de kernel de Linux en tiempo real (PREEMPT_RT) disponible.
* Paquete de kernel genérico para compatibilidad con la mayoría de las distribuciones basadas en Debian y Ubuntu. Construido sobre el último GCC 9.3 y Binutils 2.34.
* Licencia GPLv2. Se puede construir para cualquier distribución o propósito.




## Instalacion



Nuevamente la instalacion se facilita con {{< textlink text="nuestro repositorio instalado" url="/repositorio/" >}}, dado que en el se encuentra el repositorio de lvtommy repository y lo podemos instalar asi:



    sudo apt install lvtommy-kernel-repository



Luego basta con actualizar e instalar el kernel de la siguiente forma:



    sudo apt update
    sudo apt install lvtommy-linux-kernel



Y nos instalara el mas actualizado y asi lo mantendra ante nuevas actualizaciones. En caso de querer una version en especifico basta con instalarla de la siguiente manera:



    sudo apt install linux-image-x.x.x-xanmodx && sudo apt install linux-headers-x.x.x-xanmodx



Donde las *x* se cambian por la version del kernel que quieras




## Adicionales



En el repositorio tambien nos mantiene actualizados los microcode lo cual es util para el rendimiento y la seguridad, y asi podes instalarlos (si aun no los tienes) dependiendo tu modelo:



Intel

    sudo apt install intel-microcode iucode-tool



AMD

    sudo apt install amd64-microcode



Tambien es posible descargar su wallpaper oficial desde el siguiente {{< textlink text="link" url="https://dl.xanmod.org/artwork/" >}}




¿Lo usas?¿Lo probaste?¿Tenes dudas? Te esperamos en nuestro grupo de Telegram para debatir y hacer amistades nuevas!
